\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, graphicx, amsfonts, indentfirst}
\usepackage{fancyhdr,color,framed,enumitem}
\usepackage[perpage]{footmisc}
\linespread{1.5}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks,
            linkcolor=blue,
            anchorcolor=blue,
            citecolor=blue]{hyperref}

\ctexset{tocdepth=3}
%\ctexset{subsubsection = {number=\arabic{subsubsection}}}       %subsubsection形式改为1，2，3，...
\title{小队队长培训}
\author{小笨熊}
\setlength{\parindent}{4pt}
\setlength{\headheight}{27pt}
\pagestyle{fancy}
\newcommand{\foo}{\hspace{-2.7pt}$\bullet$ \hspace{5pt}}
\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\clearpage
\section{小队多日拉练}

\subsection{小队多日拉练的特点}

小队多日拉练更强调团队和骑行体验，由于人数较少，安排上更为灵活，但每个人所占的比重增加，更需要关注到队伍中每一个成员。为此，小队通常可以安排更多的团建项目，多约饭约自习，增进队员之间的情感，利用国王与天使等活动，提升拉练途中的体验感。

\subsection{前期准备}

\begin{itemize}[nosep,left=2em]
    \item 准备会前通过问卷收集职务意愿，规划首日职务，并和会员确认；
    \item 出京拉练需要额外的报备流程，尽早完成；
    \item 在出发前安排至少两次准备会，第一次准备会相互认识、破冰，简要介绍路线、日程、职务意愿，第二次准备会同大队；
    \item 尽早确定拉秘，安排出摊、检车、借头盔、收费等事项，一般的标准是早饭8元、午晚饭15元、住宿25元，并留20-30元机动；
    \item 及时确认押后负责和队医负责，制作车况问卷、身体状况问卷，根据实际情况准备押后包和队医箱，为分房提供参考（睡眠质量和是否发出异响）。
\end{itemize}

\subsection{职务安排和变化}

\subsubsection{职务安排的原则}

多日拉练中，尽量不要让一名会员连续处于前后旗位置或连续打前站，应让每名会员都有在队伍\textbf{中}骑行的体验。在安排职务时，可以提前公布第一天职务，并提前安排好第二天职务并职务培训，但先不公布，根据第一天骑行状况，待第一天组会后再行公布。

\subsubsection{职务变化}

\begin{itemize}[nosep,left=2em]
    \item \textbf{前旗助}\  前旗助可以根据队伍情况适当调整速度（通常是提速），无需制作留口和休息点文档，对路线适度熟悉即可。同时小队尽量减少留口，强调队伍紧凑，被红绿灯等分割队伍后前旗及时减速，等待队伍；如有扎胎等情况，可临时找合适的地点停车等待后旗。
    \item \textbf{前站}\  由队长确定餐标，及时沟通前站情况，前站不顺时告知前旗助减速，携带建议清创和补胎工具。一般采取老带新的模式，第二次可以让被带的新会员带其他新会员。早饭前站通常由拉练中违反纪律的会员担任，若无，则由当日\textbf{前旗}兼任。
    \item \textbf{押后负责}\  由师父培训，制作车况问卷，根据问卷结果收押后包，分配组内押后和车辆对应关系，组织检车。
    \item \textbf{队医负责}\  由队医组培训，制作身体状况问卷，根据问卷结果收队医箱，组织查房。
    \item \textbf{司乐}\  提前收集歌单，视情况安排，可有可无。
    \item \textbf{玩乐负责}\  提前搜集游玩地信息，视情况提前购票。
    \item \textbf{邮局负责}\  提前探查邮筒位置，准备适量邮票，可有可无。
    \item 根据实际情况，可设置押后旗、队医旗、前旗助等合并职务。
\end{itemize}

\subsubsection{组会}

根据实际情况，队长应对组会时长做出预估，提前提醒发言组员控制发言时长；如时间较充裕，队长可以提出一个话题，让组员多聊一聊。时长不宜超过1.5小时，最多不要超过2小时。

鼓励组员说出自己的真实感受和体验（如职务体验、开心和不开心的事情、骑行感受等），不要过于强调在组会中解决问题，对于纪律、安全、团队意识的问题，队长可在组员发言后做简要提醒和补充，确保组会大方向的正确。

\subsubsection{第一天晚上的时间安排}

\begin{itemize}[nosep,left=2em]
    \item 在到达住宿点时间不可能更早的情况下，应和食宿前站做好沟通，确保队伍到达晚饭点就能尽快吃饭；
    \item 给押后检车、队医查房预留时间，可以利用组会时间进行按摩等；
    \item 在组会结束后，队长应尽快将第二日职务安排告知组员，根据实际情况可以略作调整；
    \item 应至少预留6小时睡眠时间，保证押后、队医的休息，同时将出发时间等发到群里，以便检车押后、查房队医知晓；
    \item 可以制定出发时间，不限制起床时间，让组员根据个人情况自行决定；
    \item 如时间富裕，可安排一些团建活动或自由活动，但应告知组员结伴出行、提前告知队长，不要单独外出。
\end{itemize}

\subsubsection{骑行节奏}

\begin{itemize}[nosep,left=2em]
    \item 如队伍状况整体良好，可适当延长两休息点间的距离、提高骑行速度；反之则应控制前旗助速度，适当延长休息时间，调整队伍状态；
    \item 根据实际情况可以多增加一些拍照点，增进团队氛围；
    \item 在可控的前提下，不必太过强求早到终点；
    \item 根据天气和实际情况，可以适当破风、推人。
\end{itemize}
\center\Large{\color{red}\textbf{队长加油！}}

\end{document}

